[KTM_Quad_990_neutral.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:KTM_Quad_990_neutral.jpg "fig:KTM_Quad_990_neutral.jpg")
[Quad_bike_on_public_road_in_Netherlands.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Quad_bike_on_public_road_in_Netherlands.JPG "fig:Quad_bike_on_public_road_in_Netherlands.JPG")
[Honda_Ranger.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Honda_Ranger.JPG "fig:Honda_Ranger.JPG")

**-{zh:越野型沙灘車;zh-hans:全地形车;zh-hk:全地形車;zh-tw:越野型沙灘車}-**，或稱**三/四轮摩托车**，是一种低压轮胎车辆，通常有一个座位（有时也有两个座位），驾驶者可以控制车把。其字面上為：「適合所有地形之交通工具」（翻譯自All
Terrain
Vehicle，縮寫為ATV）。顾名思义，它比其他的车辆适合更多的地形。尽管有些国家全地形车可以在道路行驶，但是大部分国家并非合法道路交通工具。

驾驶者操控全地形车的方法如同摩托车，在低速时额外的轮子使车身更稳定。通常为三轮或者四轮，某些特殊应用也有六轮设计。

## 主要制造商

### 美国

  - Arctic cat 北极猫

  -
### 加拿大

  -
### 日本

  - [Honda Motor Co., Ltd. 本田技研工業株式会社](../Page/本田技研工業.md "wikilink")
  - [Kawasaki Heavy Industries, Ltd.
    重工業株式會社](../Page/川崎重工業.md "wikilink")
  - [Suzuki Motor Corporation 铃木株式會社](../Page/鈴木公司.md "wikilink")
  - [Yamaha Corporation 雅马哈](../Page/山葉公司.md "wikilink")

### 臺灣

  - [AEON 宏佳騰動力科技股份有限公司](../Page/宏佳騰.md "wikilink")
  - CECTEK 華擎機械工業
  - [SYM 三陽工業](../Page/三陽工業.md "wikilink")
  - [KYMCO 光陽工業](../Page/光陽工業.md "wikilink")　
  - HER CHEE INDUSTRIAL CO.,LTD 合騏工業股份有限公司
  - 台灣金蜂股份有限公司
  - 雍御企業股份有限公司

### 中國大陸

  - 春风
  - 环松
  - 隆鑫
  - [林海动力机械](../Page/林海动力机械.md "wikilink")
  - 信阳
  - 鑫源
  - 奥德斯
  - 力帆
  - 巴山
  - 隆鑫
  - 凌鹰

### 奧地利

  - KTM

## 外部連結

[Category:汽車種類](../Category/汽車種類.md "wikilink")
[Category:汽车工程技术](../Category/汽车工程技术.md "wikilink")